﻿All / AllAsync: возвращает true, если все элементы набора удовлятворяют определенному условию, иначе возвращает false
Any / AnyAsync: возвращает true, если хотя бы один элемент набора определенному условию
Average / AverageAsync: подсчитывает cреднее значение числовых значений в наборе
Contains / ContainsAsync: определяет, содержит ли набор определенный элемент
Count / CountAsync: подсчитывает количество элементов в наборе
First / FirstAsync: выбирает первый элемент коллекции
FirstOrDefault / FirstOrDefaultAsync: выбирает первый элемент коллекции или возвращает значение по умолчанию
Single / SingleAsync: выбирает единственный элемент коллекции, если коллекция содердит больше или меньше одного элемента, то генерируется исключение
SingleOrDefault / SingleOrDefaultAsync: выбирает первый элемент коллекции или возвращает значение по умолчанию
Select: определяет проекцию выбранных значений
Where: определяет фильтр выборки
OrderBy: упорядочивает элементы по возрастанию
OrderByDescending: упорядочивает элементы по убыванию
ThenBy: задает дополнительные критерии для упорядочивания элементов возрастанию
ThenByDescending: задает дополнительные критерии для упорядочивания элементов по убыванию
Join: соединяет два набора по определенному признаку
GroupBy: группирует элементы по ключу
Except: возвращает разность двух наборов, то есть те элементы, которые содератся только в одном наборе
Union: объединяет два однородных набора
Intersect: возвращает пересечение двух наборов, то есть те элементы, которые встречаются в обоих наборах элементов
Sum / SumAsync: подсчитывает сумму числовых значений в коллекции
Min / MinAsync: находит минимальное значение
Max / MaxAsync: находит максимальное значение
Take: выбирает определенное количество элементов с начала последовательности
TakeLast: выбирает определенное количество элементов с конца последовательности
Skip: пропускает определенное количество элементов с начала последовательности
SkipLast: пропускает определенное количество элементов с конца последовательности
TakeWhile: возвращает цепочку элементов последовательности, до тех пор, пока условие истинно
SkipWhile: пропускает элементы в последовательности, пока они удовлетворяют заданному условию, и затем возвращает оставшиеся элементы
ToList / ToListAsync: получения списка объектов